公共交通補貼今起有得「嘟」

2019年02月16日

公共交通補貼今起有得「嘟」

市民今日起可在「補貼領取站」以八達通拍卡領取交通補貼。

【本報訊】今年一月一日起實施的公共交通費用補貼計劃，今日起可以用八達通透過全港超過1,800個地點領取一月份的公共交通費用補貼。領取公共交通補貼的途徑包括各個港鐵站和輕鐵客務中心及指定渡輪碼頭及公共運輸交匯處。

任何一間7-Eleven便利店、OK便利店和惠康超級市場，均可使用八達通領取補貼，八達通手機應用程式及八達通服務站亦是領取途徑之一。

有效期三個月

運輸署表示，領取每月補貼的有效期為三個月。市民可於三個月內（今日至5月15日）領取一月份的補貼。運輸署發言人說，根據市民在計劃下的一月份實際開支，政府會發放約1.86億元的補貼，有超過230萬人受惠。

政府推出公共交通費用補貼計劃，旨在為日常使用本地公共交通服務出行，而公共交通開支較高的市民減輕交通費用負擔。由今年1月1日起，市民每月的公共交通開支若超出400元，政府會為超出400元的實際公共交通開支提供25%的補貼，補貼金額以每月300元為上限。計劃涵蓋港鐵、專營巴士、綠色專線小巴、渡輪、電車，以及由運輸署批准納入計劃的指定紅色小巴、街渡及提供居民服務（邨巴）或僱員服務（員工巴士）的非專營巴士服務路線。

市民可透過補貼計劃網頁（ ）、八達通手機應用程式及補貼計劃熱線（2969 5500）查詢公共交通開支記錄及補貼金額。如對補貼計劃詳情有任何疑問，可瀏覽補貼計劃網頁或致電1823。

上一則
上一則
城巴站長無牌倒車撞欄被捕

下一則
下一則
背漆放生 瀕危綠海龜重傷 殼裂痕35厘米 團體促善信反省

益晒水貨客 on9政府